超突發！特區政府發言人回應

效果拔群

中國又贏

諗左咁耐都係咁ja?

邊個係發言人？

光榮定卑鄙

終於升級用卑鄙同厚顏無恥

咁樣形容自己

又話冇影響又要出黎屌柒人
咩邏輯

行文用語愈來愈似口交部
外判咗？

又「所謂」之後又話人厚顏無恥卑鄙??
你無做錯駛乜驚呀

你老細話係光榮呀

有內容未

「所謂」制裁？係咪嫌唔夠辣？

我要睇基本法腐乳

基本法腐乳呢？

諗咗成朝都係咁咋？？？？？？

又話比人制裁無所謂

其實香港正苦發言人係邊個?冇名冇姓冇官職正苦入面有個位係叫發言人？

坐左幾耐

又話無影響？

精神病

除咗用粗鄙字眼發洩吓，可唔可以拎啲實際嘅反擊措施出嚟還拖？唔好令大家失望

又話嗤之以鼻

唔小心襟錯負皮 SRY
好撚正

反制呢？

個個掛住度緊點掉錢走先啦

今次係先出英文

人無恥就無敵, 背後斬人幾十刀 人地反攻 就潑婦罵街

政府發言人死全家
死前入晒制裁名單

12點先發言？
度左成個上晝都得 D 咁行既內容

補link

反制呢

HKSAR Government calls so-called US sanctions shameless and despicable
************************************************************
The Hong Kong Special Administrative Region (HKSAR) Government has today (August 8) vehemently criticised the so-called "sanctions" by the United States (US) Government against 11 officials of the Central People's Government and the HKSAR Government as shameless and despicable.

"Imposed under the so-called Office of Foreign Assets Control's Specially Designated Nationals List of the US Department of the Treasury, the latest US Government measure represents blatant and barbaric interference in the internal affairs of the People's Republic of China (PRC), using Hong Kong as a pawn in its ploy to create troubles in China-US relationship, out of self-serving interests of some US politicians," a Government spokesman said.

"Taking advantage of anti-government riots in Hong Kong since June last year, the US Congress and the White House have passed successive laws and pronounced executive order targeting the HKSAR under the pretext of human rights, democracy and autonomy. It should be obvious to and resented by many people, locally and around the world, that the US acts are displaying double standards and hypocrisy, let alone blatantly breaching international laws and basic norms governing international relations.

"Hong Kong is an inalienable part of the PRC. Upholding and implementing the principle of 'One Country, Two Systems' meets the interests of Hong Kong people and represents the shared aspiration of all Chinese people.

"We have reminded the US ad nauseam of relevant provisions in the Basic Law, particularly Article 12 which stipulates that the HKSAR is a local administrative region of the PRC, which shall enjoy a high degree of autonomy and come directly under the Central People's Government; that the Constitution of the PRC and the Basic Law of the HKSAR form the constitutional basis of the HKSAR. Unfortunately, all these have fallen on deaf ears.

"The US Government's claim that the imposition of the so-called 'sanctions' was in response to the enactment of the National Security Law in Hong Kong is a lame excuse that could hardly stand up to challenge.

就嚟去到北韓level

"National security is a matter of utmost importance to any state, including the US. Laws governing national security are matters for the central government, regardless of whether it is a unitary or federal system of government. Enforcement of national security is likewise under the purview of the central authorities. The National Security Law enacted on June 30, 2020 by the National People's Congress Standing Committee fulfils all these general features and in recognition of the HKSAR's special status, authorises the HKSAR Government to be the main enforcement party. Article 4 of the National Security Law specifies that human rights shall be respected and protected in safeguarding national security in the HKSAR and the rights and freedoms enjoyed by Hong Kong residents under the Basic Law as well as the provisions in international covenants as applied to Hong Kong shall be protected in accordance with the law.

"These legal provisions, coupled with the rule of law and an independent judiciary in the HKSAR, are clearly ignored by relevant US officials who have chosen to make unsubstantiated and sweeping comments to serve their own interest."

The spokesman said that the escalating violence, anarchy and social chaos last June obviously required Police to fulfill their statutory duty to take lawful measures to maintain public order and public safety. This is no different to the solemn duty and responsibility of any Police Force in the world to protect life and property.

The spokesman severely condemned the US Government for deliberately making public the personal information of Government officials.

"Such a deplorable move is no less than state-sanctioned doxxing that is a serious breach of privacy and personal safety. We reserve the right to take any necessary legal action," the spokesman said.

"We will fully support the Central Government to adopt counter-measures.

"In an article published yesterday (August 7), Mr Yang Jiechi, member of the Political Bureau of the Communist Party of China (CPC) Central Committee and director of the Office of the Foreign Affairs Commission of the CPC Central Committee, urged the US side to bear in mind the fundamental interests of the Chinese and American people and the whole world, and strengthen engagement, dialogue and communication.

"The HKSAR Government much regrets that the US Government's latest move on the so-called 'sanctions' against our senior officials is an utterly disrespectful attempt which will undermine Hong Kong-US relations at various levels.

"Speaking on behalf of her senior colleagues who are being targeted, the Chief Executive Mrs Carrie Lam said that we are discharging an honourable duty to safeguard national security, protecting the life and interests of not only the 7.5 million Hong Kong people but also the 1.4 billion Mainlanders. We will not be intimidated," the spokesman said.

Ends/Saturday, August 8, 2020
Issued at HKT 12:35

好嬲

你卑鄙 你無恥 你下流 你賤格， 我..我我..向皇上告狀（蘭花手）

搞到自己好似中東第三世界爛仔政權咁

英文版都係講一國兩制高度自治 不可分裂

係發言人唔識中文定編輯唔識中文？個「」落係嗰個位？

只影響極少數人 市民唔使驚

個個官都話被制裁開心喎 證明夠愛國 又點會卑鄙呀？

石頭呢，腳呢

咪同五毛糞青一樣，nmsl

又話一笑置之又話嗤之以鼻
宜家又屌人卑鄙無恥
死全家啦狗官

其實一早預左啦。。。。

無咩反應。。。同我都幾sure你份野係柒婆諗既。。。。用所謂兩個字。。。除左佢邊有官咁用。。。。。。。

又話一笑置之
做咩又鬧人

通左晚頂
終於寫好了

中國外交部出手寫
佢地可能係慣咗咁

學埋口交部d野

************************************************************

根本無
應該成個新聞處部門制裁

7婆嚟

笑大人個口

英國人苦心經營一百多年，幫香港創造咗唔少奇蹟和神話。交返俾你共產黨，唔洗三十年，一舖搞撚掂，好撚野，真係寫個服字。

用得「所謂」即係無影響啦
咁又點「卑鄙」啊

無恥的政權話他人無恥

我讀得書少

政府既意思係指形容果11個人厚顏無恥？

用得所謂，一定係柒婆自己，或比佢高級。

你老細比你屌你做細會不會出黎話，下，咁咋？

厚顏無恥 咁樣話自己

***************

極度憤怒 好嬲呀

***************

世界十大未解之謎

林鄭仲係到嗤之以鼻緊
唔得閒回應

英國跟機未

一個國際金融中心玩到去上咗 ofac
呢個政權真係世界級

Dllm啲用詞好支那

點解厚顏無恥同卑鄙咁似形容緊佢哋自己

你話無影響架

痴線，用咁d咁既字眼點翻譯

終角油然

夾好口供未呀

發言唔出名嘅？
怕制裁？

恐怖份子嬲嬲豬

叫非洲聯盟同你班軸心國一齊制裁返美國啦
叫埋聯合國個堆
你地咁多人
嚇都嚇撚死美國啦

馮煒光

英文寫so called ofac
串撚到

竟然有新嘅詞彙😱

Pompeo一笑置之

************************

Legal action?
Come on

你班仆街冚家剷濫捕濫告，策劃721恐襲，繞過立法會立惡法又叫乜

反制美國呢？
石頭呢？

得啖笑

又話美國干預中蝈內政

嗤之以鼻 = 厚顏無恥及卑鄙

派班狗去美國揾人未？
犯法唔洗拉？

咁溫和嘅
快d反制啦

無定向的風

根本成班就驚到仆街，又唔夠人打，諗撚咗成晚都係得果兩三句仲要一模一樣嘅

根本口語直譯

星期6 OT 是是但但鳩UP交下貨仔算

呢d用語放係外交政治 證明港共完全唔識國際政治博弈

好嬲好嬲好嬲
雖遠必豬

特區政府...厚顏無恥

你有冇咁out?

在無產階級領域下之官員來說，美帝此等制栽簡直像一個樑上小丑

厚顏無恥及卑鄙講緊自己？

呢啲其實都係死雞撐飯蓋

咁似 春姐堅哥 d發言

邊個係特區發言人，唔敢出名嗎？

姐姐話冇呢個人存在

So called sanction?

你去問銀行個sanction 可唔可以算so called?

做乜?

其實點解成日要話「所謂」？
即係你覺得其實唔係制裁泥？
上晒OFAC SDN都唔係咁點先係？

同一個List
你會唔會話「美國財政部對金正恩施加「所謂」制裁？」

篇文入面至少三個 so-called... 詞窮了

卑鄙

一時又話光榮一時又無卑鄙，即係點

又真係有認真咁睇冇計埋果個非洲人喎

以為又會話一笑置之，除非核彈添

講野咁粗莽

好嬲好嬲

搞左成晚都係要搵口交部黎寫

出得嚟行預咗要還啦，吠都無用㗎啦

侵侵終於迫到港共新聞稿有新花樣

「所謂」制裁
原意係覺得佢廢，冇用先會話人「所謂」

但係結尾又要話厚顏無恥 同 卑鄙

即係？？？

即係得把口
話人冇用，自己就好撚淆底

So called 政府

嬲咩jack, 影響不大架嘛唔係咩

username

制裁d大狗點會驚，如果制裁3萬隻狗仔會點

發言人？

唔該報上名來先連名都唔開發乜嘢言

真係要搵人問一問啲官員
擔心佢哋精神狀態
制裁冇影響，自豪又高興，但憤怒

個名由高登201X年就用到依家

公關公司唔幫手寫稿？

真係想睇林奠有咩講

怕報上名來就會比人制裁埋一份

咩叫所謂制裁厚顏卑鄙

被人制裁唔係應該感上無上光榮咩？

咁愛國用中國野呀嗎，對你冇影響架

條友真係唔識嫁喎.jpg

成個政府新聞處制裁啦

即係點

同支那口交部發表方式一樣

多謝高登ban左舊ac先去膠登再黎連登

d回同以前完全唔同，以前會話遺憾唔理解，依好似潑婦駡街咁

On9

唔好係咪都盲反啦
係政府佢哋嘅立場點都要出聲
唔出聲你又屌/笑鳩人哋係咪驚到瀨尿唔敢出聲
講嘢之前諗清楚啲先啦

話人卑鄙厚顏無恥既政府先係最卑鄙厚顏無恥

咁點姐

林鄭
屌政府都無呢個post

又話wfc嘅

so-called
好似undergraduate嗰陣寫篇文個Introduction咁

連自己名都唔出知咩事啦

唔抵得,你咪制裁番人
不過人地唔WFC,SORRY

林奠死要臉要到 整個稻草特區發言人出黎
明明係佢自己講緊野

說好的基本法腐乳呢？
咁算唔算違反國安法？
仲唔通緝老美政府

咁咋？

自己無恥話人無恥,呢個特區政府係得嘅.

基本法腐乳係邊呀

有無人覺得近一年啲官式文章用嘅字眼好小家好唔大方
過去百鳩幾年都無見過咁流氓嘅官方回應...

得英文稿

制裁一班厚顏無恥及卑鄙之徒

今次嘅四字詞包括
嚴厲批評
厚顏無恥

查實呢啲外交事務
基本法唔係話要口交部做架咩

厚顏無恥係咪講緊 777 自己

證明真係打到好痛 同689講好似唔同wo

咁求其

新聞統籌專員 自777上任之後就一直懸空

721白衫人嘅處理手法呢？
831 太子站警隊嘅執法方式呢？

入面求其一個陸戰隊都打十個八個popo啦

咩嚟

屌那媽咁似啲八婆鬧交嘅
佢哋下一次係咪會鬧人生仔冇屎忽同花柳生到腳趾尾呀

發言人
俾個人名黎啦屌

下一步係證明班狗官嘅親屬危害美國國家安全
咁樣國務卿就可以直接踢佢地返大灣區

Sec. 7. The unrestricted immigrant and nonimmigrant entry into the United States of aliens determined to meet one or more of the criteria in section 4(a) of this order, as well as immediate family members of such aliens, or aliens determined by the Secretary of State to be employed by, or acting as an agent of, such aliens, would be detrimental to the interest of the United States, and the entry of such persons into the United States, as immigrants and nonimmigrants, is hereby suspended. Such persons shall be treated as persons covered by section 1 of Proclamation 8693 of July 24, 2011 (Suspension of Entry of Aliens Subject to United Nations Security Council Travel Bans and International Emergency Economic Powers Act Sanctions). The Secretary of State shall have the responsibility of implementing this section pursuant to such conditions and procedures as the Secretary has established or may establish pursuant to Proclamation 8693.
Sec. 10. (d) The term “immediate family member” means spouses and children of any age.

Sec. 4. Section 1 of this proclamation shall not apply with respect to any person otherwise covered by section 1 where entry of the person into the United States would not be contrary to the interests of the United States, as determined by the Secretary of State. In exercising the functions and authorities in the previous sentence, the Secretary of State shall consult the Secretary of Homeland Security on matters related to admissibility or inadmissibility within the authority of the Secretary of Homeland Security.

其實政府發言人係邊個

港共同中國就係應該要亡國

發言人即係邊個
班官覺得咁光榮同榮幸嘅事 做咩唔出名呀

石頭哭了

而我不知政府發言人係邊個

：「你卑鄙無恥下流賤格啊嗚」

都未出核子 , 你吠咩

港共邊有得出聲

可能係777

咪柒婆自己囉 你有見過佢啲記者會有其他人講嘢嘅咩

又話無效果，仲要俾100蚊撚人
點解係無恥呢? 夾下台詞先啦

今時今日個名見光死

口交部做埋政府發言人

D用詞似到

做咩啫你 肉酸到

小學雞字眼一啲風度都冇

起碼廿碌

無人想打個名上去報round2

所謂制裁
即係打算厚顏無恥繼續用美國野？

係人地搞你地既朋友俄國同朝鮮果時
中國咪又係縮晒入去
搞到你果時先出聲太遲啦

制裁得太輕咁

兩樣野冇沖突 加下俾人恰到上頂

無亮劍無反擊，點對得住支那？
渣架

好激動咁窩！好驚吖！

美國官員已犯國安法
係咪要被通輯

浪費氣力、白費心機
粗暴干涉中國內政

愛國象徵、非常光榮
卑鄙欺壓中港官員

喂大佬呀
唔好咁矛盾得唔得呀

笑左你個傻鳩先
衝出黎護主

說好的一笑置之，嗤之以鼻呢

之前BNO出咗細節後「重回正軌」被人譯做"return to normal tracks"
政府應該連睇都無得睇

shameless and despicable
IFC wor咁嘅正苦水平都係收收皮先

又話一笑置之？點解激到扎扎跳？

鵝聽江哩地香港ching夫休條法律嬌國安法，
點佳唔拉川普呢？

做乜唔出樣，出幾隻字就算？驚乜唧？建制派死曬去邊？

支共用字，港官去咗邊度

條女好似弱智咁好慘有啲似賓穎

諗左咁耐就答埋啲咁嘅垃圾 炒哂班AO佢啦
定其實中聯辦代筆？

證明打中要害

邊個係發言人俾個名黎啦做乜收收埋埋jack

why not both
共產中文連呢對開關引號都冇，撚識用咩

試冧冧一個畫面。宇宙黑警去美國捉啲違反國安法既美國人，畀FBI見到，畀人帶咗去Guantanamo。之後，就無之後了。

所謂

卑鄙，一向都係我哋搞人無人敢還手

新字句 厚顏無恥同卑鄙

都好一段時間係無署名無職位
似係西環draft完叫新聞處直出

又話係榮譽的任務
咁驚咩制裁呢？
點解人地制裁你、令你無上光榮，係卑鄙同無恥呢？
自己邏輯都未撚搞清楚
on9

又話唔驚，咁洗乜出嚟講野

點解唔用國安法捉晒佢哋

你鍾意咁諗咪咁諗囉
呢啲係全世界政府嘅慣常做法
點都要出聲抗議吓

唔緊要呀, 你地仲有大灣區呀

check下條友係咪美國人

係嘅，但係邊有人𨳍到用shameless, barbaric 呢啲字
Disappointed 咪算

英文欠佳，葉太major都錯grammar

係咩嘅！小心你又俾人屌

卑鄙無恥 下流賤格 社會嘅人渣敗類 拆白黨 死飛仔
十足啲手無搏雞之力嘅偽正義撚會講嘅野

想你地堂堂正正做返中国人有咩問題

美國政府全部撚犯哂國安法！同我拉哂佢

收返句「係嘅」，自膠

美國成日批評中國啲嘢 好似都未見過佢哋用呢啲字
八婆嗌交咁 成何體統

然後呢？

制裁都無用架喇，做咩咁嬲

猜猜誰是誰發言人

無呢個人

鄭月蛾自己

雖遠必豬啦，中國唔可以再俾人蝦，出兵直取華盛頓啦

呢度鱔稿都係新聞處發稿

推 [Reddit 線唔夠人呀] 首個 Reddit task 精選上線啦! - 分享自 LIHKG 討論區

一時話被 制裁係 光榮
港共霸權 開始 語無倫次

咁少字，我點對bingo

pokemon

OT完就係諗到呢幾句嘢

變咗口交部

夠你班共狗卑鄙無恥

平均每粒字要諗半個鐘

跌落地拿返渣沙

鄧光榮

卑鄙無恥

正苦都唔盲反得
死撚開啦支那狗

Report 戰線咁好玩, 大家一齊join

好似D小學雞嗌交無point，只可以用死八婆反擊一樣

可能今朝林病自己去個部門開機出

根本就係癲撚左
直接當鬧交屌人咁鬧

一早用國安法拉哂美國政府咪無事囉

邊個咁戇鳩會衝出黎俾人制裁

葉太oral English 好香港english

唔係唔care既咩 做咩咁嬲

幾時口交部變埋特區政府發言人，蝗式回應

幾時可以全政府分享，急不及待想玩玩了